90後喺呢個社會已經冇資格生存

94年出世嘅我,由入唔到大學果一刻已經知道將來條路會比其他人更難行.

當年政府宣佈新高中課程個一刻我都仲係小學生,唔識咁多嘢,唔知做白老鼠對自己有咩影響,仲覺得幾過癮.

直到愈來愈大,就慢慢明白喺香港生活有幾痛苦.

如果當年第一屆DSE入到大學嘅你,我打從心底哋恭喜你,因為你哋大多數都係94出生而且比較幸運嘅一群.

至於當年入唔到大學被逼出黎做嘢/讀ASSO/HD嘅人嚟講,果一刻先至開始你嘅惡夢.

你哋可以話我哋入唔到大學係垃圾/自己能力唔夠,呢啲都係事實,我認.

但係當年作為垃圾嘅我哋只有兩個選擇,一係中六直接出嚟做嘢,二係走去讀個濕鳩ASSO/HD.

而當時仲係中六而且垃圾嘅我哋,唔係好多人有自己嘅理想/目標.

呢兩樣嘢都冇嘅結果好簡單,就係跟大隊走去讀ASSO/HD.初初都覺得冇乜嘢,大不了咪讀兩年再上返U/讀TOPUP,路都仲係有嘅.

不過讀落去就知道.原來一切都唔係你想咁簡單.本身已經係一群垃圾嘅我哋,

上到去ASSO除左要同同屆DSE嘅學生爭之外,仲要同一班AL考生一齊讀.

果一刻我已經知道我冇未來,所以讀完個ASSO就出左黎做嘢,其中一部分係唔想再浪費屋企人嘅錢係舊垃圾身上.

到出黎做嘢之後都係諗"正正常常打份工都唔會太差呱".

但係當年嘅我都真係太年輕,根本對呢個世界完全唔認識,直到慢慢做耐左嘢,見識多左先再進一步認清呢個香港.

依家回想返,90後係唔係最慘果一班? 可能係, 但係如果你問我呢一個世代嘅香港邊班人生活最艱難? 就一定係90後.

前幾年一齊比班廢老屌嘅80後廢青,過兩年有第一班40歲了.而且我都相信有唔少其實都喺樓價未咁高果陣已經買左樓.

但係喺呢個時候, 作為90後嘅我哋先啱啱出嚟做嘢冇耐,望住班老屎忽坐哂喺上面,冇升職嘅機會,望住樓價不斷升,而自己仲係搵緊皮幾嘢.

對前路基本上已經絕望,亦搵唔到其他出路.

反抗?我哋試過,但係每次都畀班和理非非搞到冇結果.

而到左呢一刻,我相信唔止我,應該好多人都開始覺得絕望.

依家望住個香港一年比一年退步,不禁嘆息一下.

每次發生咩事都淨係會畀班廢老屌柒我哋搞搞震,唔踏實,但係佢哋冇諗過我哋踏實都係唔會成功,因為今時唔同往日.

直到今日份財政報告發表,一份咁嘅垃圾都可以擺上枱而我哋竟然咩都做唔到淨係可以喺到屌幾句,就知道我哋正式玩完.

希望各位90後可以搵到自己想過嘅生活

1999唔好意思,鍾意屌鳩我垃圾又好咩都好隨便都冇所謂,純粹呻下

94

正路5年後應該30k up
希望到時仲有樓買

假設5年後個市都冇大跌,樓價至少都升多30%,要追上呢個升幅都唔係咁易

不如同政府攬炒

我99年 中六畢業 搵緊55k一個月 唔好以為成個社會得你一個咁垃圾

啱呀，成日都覺得要自殺嘅人其實係應該衝入政府殺幾個狗官先，反正都係死，點解唔順手為民除害係歷史留個名？

13 到依家好似升左起碼50%

我98 先得40k一個月

倫敦金？
利申 垃圾

我97 先得80k一個月

80後頭果班仲好少少,80後尾同90後一撚樣慘

我96 80k 週薪

做雞

佢意思應該係話佢雖然搵55K一個月, 都係一件垃圾

最慘係個社會好多人覺得依個係德政

讀唔到大學又點？
一樣有hd asso 出黎做野咪辛苦啲
讀part time
係冇人地咁開心 但前景都唔會話差

你要同80後比既話冇得咁比
佢地年輕既時候 旅行鬼咁貴
依家90後我諗好多都去過下旅行
每個年代都有好同唔好

其實年年部財政預算案都係咁上下
係今年益班學生 先咁嬲嬲豬

94
畢左業半年自己做生意
每個月平均40k profit左右
今年內應該會再開鋪賣其他野

嘩咁撚威呀
快撚啲買棺材屋啦咁

做咩類型

我95 星球人

海洋公園都放上枱點同之前比

我未出世已經有幾個油田
利申撚全家比狗屌

辛苦曬巴打
你仲早過我開po
同分析獨到過我

我係界社會淘汰嘅社會垃圾之中嘅垃圾

垃圾都有垃圾嘅生活，只不過幾年前仲充滿希望到今時今日已經快絕望

只不過有樣嘢覺得好唔抵係明明衣食住行只係人類最低層需要，但係香港人就當左夢想

本身年年都食開屎
今年食多舊又算啲乜

巴打算係好積極生存架喇

我開始諗緊寫定啲咩畀父母架喇
雖然好唔捨得

唔好呀巴打

曾經香港人有一個機會架
連催淚彈都放埋
但香港人.......

唉
一個為自己人嘅政府唔存在
咁嗰個地方就冇政府存在嘅價值
但可惜香港人畀人養得太耐喇
變左好乖嘅家豬

我見到咁嘅局面
同打機打到就bad end都冇分喇

想開多一局

我都想放棄喇

巴打

我曾經都係做不斷講呢個同安慰人嘅角色

但我已經好辛苦喇

我覺得依加係我病發得最緊要嘅一日
但個諗法又無比清晰
唔知點做好

樓上班接龍撚係乜事

咪撚死
趕狗入窮巷 點都要奮力一撲
咬撚斷佢地既咽喉

屌，連登個個都不誠實使用電腦
真pk

90後已經玩撚完

傻人發現案

唔好我地我地 你係垃圾唔代表其他94出世嘅都係
正一垃圾

利申 94 DSE 非常滿意現狀加無讀u

好坦白講
呢一代人 尤其冇學歷 冇父幹個班
好多人呢一世都會過得好慘
唔止香港 全世界好多發達國家都係

階級固化
財富土地集中
貧富懸殊加劇

早期出黎做野又遇到新工業革命
而我地讀書個陣 一般學校同大學好多都未黎得切改變教學體制去應對全新既行業同技能需求

人工智能同自動化浪潮
又會大規模消滅好多傳統行業同職位需求
尤其係高重覆性 唔涉及創造力 或者唔需要經常同人交流既工種
所以黎緊個十幾廿年 呢班人只會愈黎愈難搵野做

去到老年 姐係三四十年後
包括香港同大陸
都會出現極嚴重既人口老化 人口結構失衡
醫療同福利體制崩潰
再加上出生率極低
好多人臨老冇仔女照顧得黎 又負擔唔到醫療費用 甚至係日常開支

糧單？

點解咁都可以又變左連登吹水大賽

師兄
頂硬上啦
唔係可以點

中文都未學好播

你係想講「唔好以為成個社會都同樓主一樣垃圾」

定係想講「自己同樓主一樣咁垃圾呀」

只能夠講 好撚認同當初d老屎忽話
入唔到大學就拿拿臨搵門手藝學

少壯不努力，老大途傷悲
不努夯而不傷悲
係因為你有前人種樹後人乘涼

每人都失敗過
成功既人會承認失敗
Loser只會搵藉口逃避失敗同挑戰

93撚表示絕望
無未來可言 不如後生去下旅行
儲下小小錢 住公屋住到老啦
利申 讀HD 搵萬頭

言下之意 你自認同是社會中一件垃圾

好撚難聽， 但事實就係咁難聽

94
讀緊書 阿爸話等我讀完書 間公司過我名

上面咁撚多離地五毛狗

仲要每日150放堆廢老落黎，好似香港仲未夠仆街要踩多耐腳先得

97後果d 先最慘，一出世香港已經淪陷左，bno 都冇，屌那星究竟前世做錯d 咩，我係到勸咁多位有少少家底既巴打及早移民，香港呢個金礦就快挖完架啦

好想反抗，如果生命只有一條，我寧願流血，好過做狗。

啲垃圾連生存都冇勇氣

仲講殺狗官

垃圾
我99年
搵緊200m 時薪

雖然幾仆街但你又講得幾岩

比著我一定會搵果啲殺人凶手陪葬。香港政府已經殺左好多學生

老實講 真係好撚無力同心酸 就算u grad又點 個人生都係比d父幹撚屌打 好想唔撚做野 咬綜緩算

識大把90後撈得風生水起喎
係咪個人能力問題昨

94年8月
想當年差4個月就拎到6000$
結果E家做左4年野仲係得20K

真係覺得自己好垃圾

利申月入5萬

做黃屍做到你地甘on9

賤過地底泥

巴打辛苦了

90年廢中，重拎緊12k人工 今年入紙移民澳洲如果唔批就過去跳樓

戇鳩㗎你
香港有幾多part time degree 呀?
得返poly 嘅speed ou 嗰啲
speed 重要係用返speed 個名
係人都知你畀以買cert 啦

再者啲course 又貴讀嚟都廢嘅

重有香港行頭太窄啦
根本冇更好嘅選擇
被迫唔想做地底泥去讀書有cert
但有沙紙不過唔係專科又係食屎
更何況冇學歷甚至係asso, hd?

就因為成個制度搞到好多人好功利
dse 就算有得自由揀科都好
個個都局住去揀phy chem bio 全餐
有理冇理都要入專科
有幾多人係各適其適?
碌到入去專科都係庸才

有幾多人有錢有心有力去做讀書以外嘅嘢?

90後係原罪

利申：94 第一屆DSE

香港物價高人工底工時長
你唔讀書話學門手藝定求其町份牛工以為自食其力?
冇可能!!!
因為人工太少, 你生存唔到根本
局我每日為小小錢卑弓屈膝, 任勞任怨
想生存有返人應有嘅嘢都咁難

成個社會制度, 樣樣嘢都畀上流權貴控制住

逼我地
一生為奴!!

95 12k 唔知生存為啲乜

我都係93 冇樓 都好絕望
但各位巴打唔好放棄
仲有好多年要走落去
儲定個錢 往後總有一日有機會
你依家fing哂啲錢 到有機會黎到嗰陣都把握唔到

94垃圾

60 70後買物業發達
70 80後買物業致富 打工上位

見住700 bitcoin 幾百倍回報
感覺90後就好似得番呢D翻生機會
就好易下下all in去投機
最後完完全全翻唔到生
相信90後將會係欠債自殺率最高

利申 鳩吹

其實大家到30歲先好認命

個個時代都有發達既機會
以前好多人驚買樓 結果成世住公屋
而家數碼時代亦有唔同既致富方法

自己諗下如果70年咁易買物業發達點解咁多廢老住公屋 每個時代都有班廢人
一日接受唔到投機方式改變 成日驚呢樣驚個樣咪靠雞碎人工生存 然後幾十年後又問自己點解以前無點點點

一個鐘$40，1375個鐘先有55k，返足30日
你既一日要46個鐘先得
你想拎諾貝爾數學獎

得你垃圾姐

95入唔到大學讀HD呢家做左3年野都29K

自己讀書唔叻本來出到來就要汁生

份垃圾財政預算係垃圾，但以前都一樣係咁

呢份野做得好本來就係當係花紅獎勵

係你睇得波叔太高先有期待姐

Agger

介唔介意講讀咩

淨係新年逗既利是都50幾k啦
利申:90後

94
大學畢業咪又係咁 庸庸碌碌咁打份萬幾蚊既工
都唔知自己可以點

你係真係垃圾嚟，我中四個年已經知道讀唔到大學又唔係專業科會有咩慘況

94
當年dse夠分上u但唔夠人爭焗住讀asso升top up, grad後報埋master
宜家搵到第一份工, 人工勉強夠用, 月光族

每日臨訓前都諗自己仲有咩生存價值
每日起身後都為別人付出自己既生命
然後無回報

利申 94廢青

讀乜能野書呀，自己創業做老細啦 我家陣平均月入4,50k 夠洗有突，好景有100k

90後

Dse完入政府，20k慢慢跳point

遲啲有宿舍又唔洗煩住，生活得幾寫意

睇呢個post睇到好頹 我都好迷茫

機會嚟喇，下年考多次dse

92
大學畢業之後咪又係打份工，人工仲低過茶餐廳洗碗
一入職就已經underpaid，老細一直唔肯加人工，因為我fresh grad就入去做，無經驗
有時唔明點解要讀咁多書，去紮鐵咪仲好，打份工都要比人壓榨

巴打紀律部隊?

利申定唔係警

94
大學畢業 試過打萬二蚊工
拼死去考試 依家去左讀醫

當然有父幹係唔同 冇父幹我連拼死既機會都冇

後庭在此 各位巴打請用

你撈邊行啊

呢個post 好多人覺得千錯萬錯都唔係自己既錯
而家上位既方法比以前多好多
你話你唔鍾意俾工作綁死既，你不如睇下達叔既上位路，再同自己對比下

埋怨可以改變到d 咩呢？
不如花d 時間思考下點樣改變自己既處境啦

講得出星球人唔似95

牙醫？定medic？

乜而家立法禁止左80後出國旅遊？

有眼光咩年代都發到達既
慘在有班90後有心做野儲錢想買樓
70後肯做點都買得起樓 養到頭家
廢既又可以申請公屋 90後公屋已經當dream house
無父幹既連生仔組織家庭
呢d人類基本經歷都唔敢諗
真係無曬生存資格

96就grad,準備去澳門做野（港澳人），銀行連投資得十幾萬，諗過繼續master，玩多兩年。

所以學緊投資買下股票

老老豆豆， 與其講以前啲人遇到嘅機會。好老實，我地九十後都食正嗰IT發展嘅年代嘅。做YouTuber ， 搞網上商店，整App，呢啲都係一個好好嘅機會比我地白手興家。

如果心態係覺得自己活係呢個年代好可憐，社會永遠有負於自己，比你翻去仼何年代其實又咪係做唔到啲咩大事，只會怨天尤人。

雖然我好認同呢個政府真係好垃圾，完全無政策推動真正嘅創意產業同科技發展。而生活成本又高到令人想死

希望樓主你認真諗下，其實機會係有時要靠自己創造出黎，個政府係扺屌，但唔好咩都唔做就賴地硬

利申 九十後，完全明樓主感受，同勉之

98 10k

澳門有咩做

報警啦

唔知係唔係，不過做倫敦金肯定有報應

唉

上個月都升左1.4%整體樓價
600萬差唔多變610萬
你一個月追唔追到佢果1.4%

睇得咁撚窄我又同你講下 首屆dse都叫有得retake
末代a level 呢班考個更難既試仲要無得retake 點計都慘過你

咪又係犬

DSE都還好，成代一齊玩新制度
母語教學真係入唔到英中就各安天命

零售
賣鞋賣衫

有個02年既妹妹仔我同講佢地band2學校21分係基本,冇33222係垃圾.

佢地覺得大學=理所當然一定入到毫無競爭力.

我回想翻之前我考果陣連評分準則同passpaper都冇幾多本可以拎來操,

仲要好似7~8個人爭1個位.

全部合格讀完個垃圾HD出來比00後睇唔起.

但做90後好處是,

我d童年同online game回憶真係可能此生都不再會有.

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

90 後 讀緊U 已經開始擔心U grad 後生活
但諗諗下90 後都要挨貴樓 00後應該仲慘
90 後起碼都仲有一半本土
00 後？ 蝗滿之患

我覺得00後慘過90後
佢地要面對嘅係更高層次社會競爭

得撚罪講句，而家社會最低層嘅，就係93 94 95呢班

利申，95，我唔知喺香港仲有咩希望

留名

92，我當年已經知道唔撚對路
會考之後中七都唔讀考政府工
之後做住野讀ou考更高級既政府工

當年好多人笑我短視
當今日我同期讀完u搵得皮幾野做到成隻狗咁要還學債又要租樓果陣
我已經搵緊幾皮野日日等放工

倫敦金

時間壓縮

90後係香港已經人間失格

驚犬

肯定係

咁都做

入黎支持下90後 加油 好多朋友都由0開始
利申 父幹撚

要做倫敦金狗先搵得多錢

一係就等六合彩

樓主details

如果去少幾次可以換到層樓 我想交換下 點解想買大少少既屋一定要去其他國家買 想住係自己出生地但偏偏冇可能 就算有 都係供到死死下

94 月入8k
過緊地底泥生活

96 表示就grad
讀完U 又點
非三大兼乞食科
完全唔知做咩好
感覺遲下出到黎做野我會係做到死死下然後賺得嗰萬零蚊嘅人

唔該班94年唔好講到自己咁慘
93年先最慘
最後一屆無任何supporting
全城焦點去左第一屆dse
就算衰左都淨係得返入asso升返上U同出黎做野嘅制度
Repeat都無得repeat呀
就算好啦入asso升U 都係被迫要入返濕尻 DSE 4年大學嘅制度 理由係唔會再有舊制課程
我屌啦 咁我讀Alevel咁辛苦做乜 我可不考個濕尻dse好過 輕輕鬆鬆入個濕尻U
利申 最後一屆alevel考生 依家先準備U grad

30k你儲得錢嚟個仔都高中啦

所以大個所受的煎熬是最嚴重

5年後撚有30k
20k都無啦

不如考保安 都有16k
不過升幅唔勁 但係過年有大量利是bonus

今年畢業要搵工
諗起之後幾廿年都係打份牛工就想死

同為90後睇完巴打嘅一席話本身都身同感受

但見到1999呢個term 就由 變成

名校secret啲中學雞最撚鐘意用 都唔知打嚟做乜鳩

可能樓主講得冇錯
但我覺得人人都會覺得自己生活係最艱難的時期
每一代人都會有佢地要面對的問題
雖然我地買唔起樓 又上唔到位
但我地係細細個的時候已經有比上一代人更好的童年生活
有好多娛樂 唔會擔心冇飯食
好多對我地黎講理所當然的事
可能佢地會好珍惜
會唔會係我地變得更難滿足
而且就算係90年出世的人
而家都只係28歲
未來可以有好多可能性
唔應該覺得而家做唔到的事 將來都唔會做到
就算係上一代人
有幾多人可以係年輕的時候就有成就
失敗的人都係佔大多數

不過公道d講句
以前買唔起樓都可以住公屋
而家90後想有自己的生活空間都變得好困難
呢樣野肯定係上上一代的人造成
每一代人都會受到上上一代的人影響
係上上一代的人創造的環境之中生活
究竟我地又會比到d咩生活下下一代香港人呢

老老77今時今日無父幹 爺幹人生已經係完左

傻鳩你兩萬都要問銀行借, 仲好意思話人廢

做緊小生意，想借錢搞大，銀行借唔借？

得喇, 你想問銀行借兩萬搞大生意, 勁過李+x !!!!!! On99999

而家香港人咁鐘意睇小自己
冇學歷咪搵個自己鐘意既領域
發揮到去professional level
我相信點都唔同差得去邊
你又要一路屌一路打份垃圾工過一世
咁無野好講！
你一世都係咁樣

利申： 92 ，考左三次試先入U, 出年去美國發展了

我覺得唔好侷限於係香港發展，呢個世界有好多地方機會多過香港。
前提係你要提高好自己，例如英文水平同普通話水平。
依家互聯網世界，機會多過以前既時代，睇你發掘唔發掘到。

你好似講到全部90後都係新制咁 我自己就舊制90後，比上不足比下有餘咁，大把身邊同年人結晒婚買晒樓，冇你講到咁絕望喎

你屋企窮啫，就算唔講有冇錢，講做野好多人都有老豆老母舖定路，讀書叻唔叻冇乜所謂，事旦有張degree就得。而且而家嘅90後8成都屋企中產(月入十萬以上)以上架啦，買樓，做野都完全冇問題，唔好攞自己去睇全部人啦

94巴 ugrad失業1年 daytrade 一日1k 拉均月入2xk
天無絕人之之路

Plan好啲，有啲人壽供完一年後自殺都有得賠

你唔係Asso Grad咩？你幾時人工由14K跳到55K?

好認同, 出黎做咗1,2年嘢,唔係專業人士
好似望唔到前景咁,上面位又係班80後坐哂,
佢地都起碼可以做多20年... 我地樓又買唔到,
80後戈班一早係樓市未升到痴線戈陣買哂,
然後就一直俾80後以上壓榨

睇唔到未來,仔都唔敢生

95 得中三係咪要自殺 ?
20-35k個月 工程撚

我每個月得$10K，都係人道毀滅算啦。
重要係90後。
真心希望香港快啲立法安樂死。

香港真係生活得越來越絕望，望住樓價日日升，人
工又得個皮幾野，呢世都唔知買唔買到樓。
日日返工隻狗咁，冇晒人生目標好似唔知為緊咩咁

重要有個仆街政府，d垃圾政府香港根本已經唔係比人住
好想死

而家dse唔興repeat?

返工個太子仔一畢業
就老豆比三十萬日日做係到玩股票

而你就做到隻狗咁睇住佢玩股票

香港的人生呀

賭場好多不同的post，唔係得荷官架，賭場年尾出14個月糧係基本，壓力無香港咁大，又好pay

95 95 個D真係最慘最辛苦

香港唔係話冇大學學位就冇用

我朋友94 讀到HD就冇讀
搵緊28k都叫算係咁

睇你有冇上進心姐

大二都讀完仲咁中二

最唔需要幫助就係你呢群人

冇經濟負擔又自由未結婚

都未知最艱苦既人生係當你有仔女後先黎料

30萬玩到啲咩？一年賺10個%先得3萬
如果有30萬炒股就可以唔洗做嘅話依個世界應該冇窮人

其實連登囝要幾小學雞先繼續鬥大？有咩好玩？做人有需要自卑咩？

94 三大垃圾科
無父幹無人脈乜都無

岩岩入三大以為自己係天之驕子
連考3年紀律部隊officer 位都考唔到

最近報左警犬

好明顯當散紙玩啦
咁你做幾耐先儲到三十萬呀

你所謂嘅太子仔即係集團老細個仔，屋企幾百億身家嗰啲定純粹係揾幾球一年嗰啲高層個仔？如果係後者嘅話我都叫太子仔，我諗大部分90後都太子仔啦，唔通又可以淨係玩下股票唔洗做？ 如果你講前者嘅話，攞幾十萬玩股票唔係嘥緊佢時間？學下接手生意唔係更加好？

人地30萬蝕哂都唔肉痛
你呢?

officer 都難考喎

你明唔明 我講緊有父幹同無父幹既分別⋯⋯

連登仔係咁 硬係要搵d藉口安慰自己

咁到底你有父幹嘅定義係咩？如果係我講嘅後者咁大部分包括我都有啦，你羨慕啲咩？如果前者嘅話攞幾十萬炒股票都冇用啦，佢做唔做野都羨慕佢架啦

24歲
有車有樓
大學畢業
35k

睇你點做人 同點睇依個世界

91撚表示當年考AL得3科合格，之後走左去讀ASSO，讀左一年GPA得0.X俾人Quit撚埋 之後就放棄左讀書
我唔讀大學又點？見身邊U grad嗰班做到仆晒街都係得1X-2XK，都係勉強夠自己生活

利申：父幹撚，係老豆公司做左6年，衣食住行都唔使自己俾

一畢業有幾十萬現金？？到底你有無睇我打咩
還學債呢？ 你生活好唔好套落全世界到啦
咁香港無窮人 個個老豆做高層啦

叻仔
死讀爛讀大多窮撚要向上遊

其實個post講再啲夾心90後
請啲父幹撚走啦

你講依啲萬中無一嘅例子

人人際遇都唔一樣
讀到大學 讀唔到大學 有咩問題
最緊要搵到適合自己既生活 舒適 壓力唔多 生活得開心知足咪好
同人比較係最辛苦 永遠都會有人好過你 好彩過你

學多D學校無教既野啦，學校除左砂紙真係無咩有用野教你。

讀大學其實最重要都係個套科學分析法。

來生不做香港人

我唔知算唔算環境好/父幹
想知再講

共勉之

lm

成班係度圍爐好嘔心

94
中三無讀 打牛工 得20k 又如何 活得自在

80後話你知

80後讀書唔成根本冇asso選擇
一係讀好繼續升 一係出黎做野

80後已買樓？你傻架
而家樓價高唔代表早幾年負擔得起
好多人租緊樓渣

你90後喺度依依喔喔
有冇問過80後努力咁耐
人工增幅永遠落後樓價增長係咩感覺

80後當年出社會遇着金融風暴
經濟環境差之餘 仲要冇咁多政府糖收
依家失業率低於3% 唔知你有幾慘
可能真係無資格生存

有咩好怨

97金融風暴, 2003/4沙士
2007/8金融風暴都唔係大部分90後經歷過

要知道當年每日報紙幾多自殺新聞
你地回望只係覺得當時樓價低係好機會

置身其中
係當時有幾絕望西九四小龍新樓先2200一尺去促銷

每個時代都有自身挑戰
我從來唔會批判上一代係廢佬
佢地係冇電冇水冇保障捱過既一代

唔需要打飛機 或做出時代對立

我93 嗰陣最後一屆al衰左 想考多次
但連個試都無撚埋

其實中唔到嬰兒潮出世個一班（1950～197*）的香港人已經無運行

97前後走一大堆中產，高級管理層令到有好多平庸之輩上位。而1980～1995呢十幾年出世的人剛好係浪尾，比上一代食住個位

94 here

咁第三世點算？
香港其實唔差

啱呀，嗰班人食正天時地利人和
先會話香港大把機會咋

問心正常一個城市邊會無啦啦有移民潮？

你頹做，你仔女咪無父幹

其實係香港，你父母窮，下一代好大機會會入左窮呢個vicious cycle，除非又勤力又醒識突圍而出又運氣好

90後果班中三畢業搵錢仲多過大學生

時代唔同，拎住份畢業證書都無乜用
而家要搵錢真係父幹＞腦＞關係＞勤力＞證書

點先叫父幹

30k學人買樓？